\documentclass[main.tex]{subfiles}


\begin{document}



\section{Ορισμός}


\mydfn{Έστω $ {(a_{n})}_{n \in \mathbb{N}}$ ακολουθία. Τότε ορίζουμε την ακολουϑία 
\begin{align*}
    S_{1} &= a_{1} \\
    S_{2} &= a_{1}+ a_{2} \\
    \vdots \\
    S_{N} &= a_{1}+ a_{2}+ \cdots + a_{N} \\
    \vdots 
\end{align*}

Η ακολουθία $ {(S_{N})}_{N \in \mathbb{N}} $ της οποίας οι όροι δίνονται από την 
σχέση \[ S_{N} = \sum_{n=1}^{N} a_{n}, \; \forall N \in \mathbb{N} \] ονομάζεται 
\textcolor{Col2}{σειρά} και συμβολίζεται
$
    \sum_{n=1}^{\infty} a_{n} 
$}

\begin{rem}
Οι όροι της ακολουθίας $ {(S_{N})}_{N \in \mathbb{N}} $ ονομάζονται 
\textcolor{Col2}{μερικά αθροίσματα} της σειράς.
\end{rem}

\section{Παραδείγματα}

\begin{enumerate}
    \item $ \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{n} $, είναι η ακολουθία 
        $ {(S_{n})}_{n \in \mathbb{N}} $, όπου $ S_{1}=1, \; S_{2}=1+ \frac{1}{2}, \; 
        S_{3}= 1 + \frac{1}{2} + \frac{1}{3}, \ldots  $

    \item $ \sum_{n=1}^{\infty} n  $, είναι η ακολουθία ${(S_{n})}_{n \in \mathbb{N}}$,
        όπου $ S_{1}=1, \; S_{2}=1+2, \; S_{3}=1+2+3, \ldots $ η οποία προφανώς 
        απειρίζεται θετικά

    \item $ \sum_{n=1}^{\infty} 1  $, είναι η ακολουθία ${(S_{n})}_{n \in \mathbb{N}}$,
        όπου $ S_{1}=1, \; S_{2}=1+1, \; S_{3}=1+1+1, \ldots $ η οποία προφανώς 
        απειρίζεται θετικά.

    \item $ \sum_{n=1}^{\infty} {(-1)}^{n}  $, είναι η ακολουθία 
        $ {(S_{n})}_{n \in \mathbb{N}} $, όπου $ S_{1}=-1, \; S_{2}=0, \; S_{3}=-1, 
        \ldots $, η οποία προφανώς δεν συγκλίνει, γιατί έχει δύο διαφορετικές, σταθερές 
        συγκλίνουσες υπακολουθίες.
\end{enumerate}

\begin{rems}
\item {}
    \begin{myitemize}
    \item Η σειρά $ \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{n}  $, λέγεται 
        \textcolor{Col2}{αρμονική σειρά} και αποκλίνει. (απειρίζεται θετικά)
    \item Η σειρά $ \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{n^{\rho}}  $, λέγεται 
        \textcolor{Col2}{γενικευμένη αρμονική σειρά} και συγκλίνει αν και μόνον αν 
        $ \rho > 1 $.
    \end{myitemize}
\end{rems}

\section{Σύγκλιση Σειρών}

Έστω $ \sum_{n=1}^{\infty} a_{n}  $ σειρά και έστω $ {(S_{n})}_{n \in \mathbb{N}} $ 
η ακολουθία των μερικών αθροισμάτων της. 

Λέμε ότι η σειρά \textcolor{Col2}{συγκλίνει} στον πραγματικό αριθμό 
$ S \in \mathbb{R} $, ο οποίος 
τότε καλείται \textcolor{Col2}{άθροισμα} της σειράς, αν η ακολουθία των 
μερικών αθροισμάτων της συγκλίνει στον $ S $. Δηλαδή
\[
    \sum_{n=1}^{\infty} a_{n} = S \Leftrightarrow \lim_{n \to \infty} S_{n} = S  
\] 

\section{Τηλεσκοπικές Σειρές}

\begin{dfn}
    Οι σειρές $ \sum_{n=1}^{\infty} a_{n} $ των οποίων 
    οι όροι γράφονται στη μορφή 
    $ a_{n} = b_{n} - b_{n+1}, \; \forall n \in \mathbb{N} $ όπου για την ακολουθία
    $ {(b_{n})}_{n \in \mathbb{N}}$, μπορεί να υπολογιστεί το όριο της, λέγονται 
    τηλεσκοπικές.
\end{dfn}

\begin{examples}
\item {}
    \begin{enumerate}
        \item Να υπολογιστεί το άθροισμα της σειράς $ \sum_{n=1}^{\infty} 
            \frac{1}{n(n+1)} $.
            \begin{proof}
            \item 
                Έχουμε
                \[
                    a_{n} = \frac{1}{n(n+1)} = \frac{A}{n} + \frac{B}{n+1} = 
                    \frac{1}{n} - \frac{1}{n+1} 
                \]
                επομένως η σειρά γράφεται
                \[
                    \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{n(n+1)} = 
                    \sum_{n=1}^{\infty} \left(\frac{1}{n} - \frac{1}{n+1}\right) 
                \] 
                Υπολογίζουμε την ακολουθία των μερικών αθροισμάτων και έχουμε
                \begin{align*}
                    S_{1} &= 1- \frac{1}{2} \\
                    S_{2} &= 1- \frac{1}{2} + \frac{1}{2} - \frac{1}{3} = 
                    1 - \frac{1}{3}  \\
                    S_{3} &=  1- \frac{1}{2} + \frac{1}{2} - \frac{1}{3} + 
                    \frac{1}{3} - \frac{1}{4} = 1 - \frac{1}{4}  \\
                    \vdots \\
                    S_{n} &= 1 - \frac{1}{n+1} \\
                    \vdots
                \end{align*}
            Επομένως $ \lim_{n \to \infty} S_{n} = 
            \lim_{n \to \infty} \left(1 - \frac{1}{n+1}\right) = 1 - 0 = 1 $
        \end{proof}

        \item Να υπολογιστεί το άθροισμα της σειράς $ \sum_{n=1}^{\infty} 
            \ln{\left(\frac{n}{n+1}\right)} $
            \begin{proof}
            \item {}
                Έχουμε
                \[
                    a_{n} = \ln{\left(\frac{n}{n+1}\right)} = \ln{n} - \ln{(n+1)}  
                \]
                επομένως η σειρά γράφεται
                \[
                    \sum_{n=1}^{\infty} \ln{\left(\frac{n}{n+1} \right)} = 
                    \sum_{n=1}^{\infty} [ \ln{n} - \ln{(n+1)} ]
                \] 
                Υπολογίζουμε την ακολουθία των μερικών αθροισμάτων και έχουμε
                \begin{align*}
                    S_{1} &= \ln{1} - \ln{2} = - \ln{2}  \\
                    S_{2} &= \ln{1} - \ln{2} + \ln{2} - \ln{3} = - \ln{3}  \\
                    S_{3} &= \ln{1} - \ln{2} + \ln{2} - \ln{3} + \ln{3} - \ln{4} = - 
                    \ln{4}\\
                    \vdots \\
                    S_{n} &= - \ln{(n+1)} \\
                    \vdots
                \end{align*}
                επομένως $ \lim_{n \to \infty} S_{n} = 
                \lim_{n \to \infty} (- \ln{(n+1)}) = - \infty $ οπότε η σειρά αποκλίνει.
            \end{proof}
    \end{enumerate}
\end{examples}




\myprop{\label{prop:diff}
    \begin{enumerate}[i)]
        \item $ \sum_{n=1}^{\infty} a_{n}  $ συγκλίνει 
            $ \Leftrightarrow \sum_{n= n_{0}}^{\infty} a_{n}, \; \; \forall n_{0} 
            \in \mathbb{N}  $ συγκλίνει.
        \item\label{prop:diff2} $ \sum_{n=1}^{\infty} a_{n}  $ συγκλίνει 
            $ \Rightarrow \sum_{n=1}^{\infty} a_{n} - \sum_{n= n_{0}}^{\infty} a_{n}  
            = \sum_{n=1}^{n_{0}-1} a_{n} $
    \end{enumerate}
}

\begin{proof}
\item {}
    \begin{enumerate}
        \item Θέτουμε $ S_{N} = \sum_{n=1}^{N} a_{n}, \; 
            \forall N \in \mathbb{N} $ και $ T_{N} = \sum_{n= n_{0}}^{N}, \; N= n_{0}, 
            n_{0}+1, \ldots $. Τότε για $ n \geq n_{0} $ έχουμε:
            \[
                S_{N}-T_{N} = a_{1}+ a_{2}+ a_{3}+ \cdots + a_{n_0-1} 
            \] 
            Δηλαδή οι ακολουθίες $ (S_{N})_{N \in \mathbb{N}} $ και 
            $ (T_{N})_{n \in \mathbb{N}} $ διαφέρουν κατά σταθερά. Σύμφωνα 
            με τις ιδιότητες των ορίων, αν συγκλίνει η μία τότε συγκλίνει και η άλλη.

        \item Ας υποθέσουμε ότι η σειρά $ \sum_{n=1}^{\infty} $ συγκλίνει, 
            δηλαδή ότι η ακολουθία $ (S_{N})_{N \in \mathbb{N}} $ συγκλίνει. 

            Τότε σύμφωνα με το πρώτο ερώτημα και η $ (T_{N})_{N \in \mathbb{N}} $
            συγκλίνει και μάλιστα $ \lim_{N \to \infty} S_{N} = \lim_{N \to \infty} 
            T_{N} + a_{1}+ a_{2} + \cdots + a_{n_{0}-1} 
            \Rightarrow \sum_{n=1}^{\infty} a_{n}- \sum_{n= n_{0}}^{\infty} a_{n} = 
            \sum_{n=1}^{n_{0}-1} a_{n}    $
    \end{enumerate}
\end{proof}

\begin{example}
    Να υπολογιστεί το άθροισμα της σειράς $ \sum_{n=3}^{\infty} \frac{1}{n(n+1)} $.
\end{example}
\begin{proof}
    \[
        \sum_{n=3}^{\infty} \frac{1}{n(n+1)} = \sum_{n=1}^{\infty} 
        \frac{1}{n(n+1)} - \sum_{n=1}^{2} \frac{1}{n(n+1)} = 1 - \frac{1}{2} - 
        \frac{1}{6} = \frac{2}{6} = \frac{1}{3}
    \] 
\end{proof}


\section{Γεωμετρική Σειρά}

Η σειρά $ \sum_{n=0}^{\infty} x^{n} $ λέγεται Γεωμετρική και ο αριθμός $x$ λέγεται 
λόγος της.

\myprop{Η σειρά $ \sum_{n=0}^{\infty} x^{n} $ συγκλίνει $ \Leftrightarrow \abs{x} < 1 $
και ισχύει ότι $ \sum_{n=0}^{\infty} x^{n} = \frac{1}{1-x} $}

\begin{proof}
\item {}
    Ισχύει ότι $ S_{N} = \sum_{n=0}^{N} x^{n} =  1 + x + x^{2} + \cdots x^{N} = 
    \frac{1- x^{n+1}}{1-x} $.

    Όμως $ \lim_{n \to \infty} x^{n} = 0 \Leftrightarrow \abs{x} < 1 $, οπότε 
    $ \lim_{n \to \infty} S_{N} = \frac{1}{1-x} $.
\end{proof}

\begin{cor}
    Η σειρά $ \sum_{n= n_{0}}^{\infty} x^{n} $ συγκλίνει $ \Leftrightarrow \abs{x} <1 $
    και ισχύει ότι $ \sum_{n= n_{0}}^{\infty} x^{n} = \frac{x^{n_{0}}}{1-x} $.
\end{cor}
\begin{proof}
\item {}
    Αν $ \abs{x} < 1 $ τότε η σειρά $ \sum_{n=0}^{\infty} x^{n} $ συγκλίνει ως 
    γεωμετρική και ισχύει $ \sum_{n=0}^{\infty} x^{n} = \frac{1}{1-x} $. 

    Οπότε έχουμε
    \begin{align*}
        \sum_{n=0}^{\infty} x^{n} - \sum_{n= n_{0}}^{\infty} x^{n} = 
        \sum_{n= 1}^{n_{0} -1} x^{n} = 1 + x + x^{2} + \cdots + x^{n_{0}-1} 
        \Rightarrow \\
        \sum_{n= n_{0}}^{\infty} x^{n} = \sum_{n=0}^{\infty} x^{n} - (1 + x + x^{2} + 
        \cdots + x^{n_{0}-1}) = \frac{1}{1-x} - \frac{1- x^{n_{0}}}{1-x} = 
        \frac{x^{n_{0}}}{1-x}  
    \end{align*} 
\end{proof}

\begin{examples}
\item Η σειρά $ \sum_{n=0}^{\infty} \frac{1}{2^{n}} = \sum_{n=0}^{\infty} 
    {\left(\frac{1}{2} \right)}^{n} $ είναι Γεωμετρική με λόγο $ x = \frac{1}{2} $ 
    και επειδή 
    $ \abs{x} = \abs{\frac{1}{2}} = \frac{1}{2} < 1  $, ισχύει ότι η σειρά συγκλίνει.
    Έχουμε
    \[
        \sum_{n=0}^{\infty} {\left(\frac{1}{2} \right)}^{n} = 
        \frac{1}{1 - \frac{1}{2}} = 1
    \] 

\item Η σειρά $ \sum_{n=0}^{\infty} \frac{9^{n}}{10^{n+1}} = 
    \sum_{n=0}^{\infty} \frac{9^{n}}{10 \cdot 10^{n}} = 
    \frac{1}{10} \sum_{n=0}^{\infty} {\left(\frac{9}{10} \right)}^{n} $ είναι
    Γεωμετρική με λόγο $ x = \frac{9}{10} $ και επειδή $ \abs{x} = 
    \abs{\frac{9}{10}} = \frac{9}{10} < 1$, ισχύει ότι η σειρά συγκλίνει.
    Έχουμε 
    \[
        \sum_{n=0}^{\infty}  \frac{9^{n}}{10^{n+1}} = 
        \frac{1}{10} \sum_{n=0}^{\infty} {\left(\frac{9}{10} \right)}^{n} = 
        \frac{1}{10} \cdot \frac{1}{1 - \frac{9}{10}} = \frac{1}{10} \cdot 10 = 1
    \]
\end{examples}

\myprop{Έστω $ \sum_{n=1}^{\infty} a_{n} = a $ και $ \sum_{n=1}^{\infty} b_{n} = b $ 
    συγκλίνουσες σειρές. Τότε:
    \begin{enumerate}[i)]
        \item $ \sum_{n=1}^{\infty} (a_{n}+b_{n}) = a+b $
        \item $ \sum_{n=1}^{\infty} (k\cdot a_{n}) = k\cdot a $ 
\end{enumerate}}

\begin{example}
    \begin{enumerate}
        \item Να βρεθεί το άθροισμα της σειράς $ \sum_{n=5}^{\infty} 
            \frac{2^{2n}+5^{n}}{3^{3n}} $
            \begin{proof}
            \item {} 
                Έχουμε
                \begin{align*}
                    \sum_{n=5}^{\infty} \frac{2^{2n}+5^{n}}{3^{3n}} = 
                    \sum_{n=5}^{\infty} \left( \frac{2^{2n}}{3^{3n}} + 
                    \frac{5^{n}}{3^{3n}}\right) = \sum_{n=5}^{\infty} 
                    \left[{\left(\frac{4}{27} \right)}^{n} +
                    {\left(\frac{5}{27} \right)}^{n}\right]
                \end{align*}
                Όμως
                \begin{align*}
                    \sum_{n=5}^{\infty} {\left(\frac{4}{27} \right)}^{n} 
                    &= \frac{4^{5}}{27^{5}} \cdot 
                    \frac{1}{1- \frac{4}{27}} = \frac{4^{5}}{27^{5}} \cdot 
                    \frac{1}{27-4} = \frac{4^{5}}{27^{4}\cdot 23} 
                    \intertext{και}
                    \sum_{n=5}^{\infty} \left(\frac{5}{27} \right)^{n} 
                    &= \frac{5^{5}}{27^{5}} \cdot \frac{1}{1 - \frac{5}{27}} = 
                    \frac{5^{5}}{27^{4}} \cdot \frac{1}{27-5} = 
                    \frac{5^{5}}{27^{4}\cdot 22} 
                \end{align*}
                Επειδή και οι δύο σειρές συγκλίνουν τότε από την προηγούμενη 
                πρόταση έχουμε ότι 
                \[
                    \sum_{n=5}^{\infty} \frac{2^{2n}+5^{n}}{3^{3n}} =  
                    \frac{4^{5}}{27^{4}\cdot 23} + \frac{5^{5}}{27^{4}\cdot 22} 
                \] 
            \end{proof}

        \item Να υπολογιστεί το άθροισμα της σειράς $ \sum_{n=1}^{\infty} 
            \frac{3^{n-1}-1}{6^{n-1}} $.
            \begin{proof}
            \item {}
                Έχουμε 
                \[ 
                    \sum_{n=1}^{\infty} \frac{3^{n-1}-1}{6^{n-1}} = \sum_{n=1}^{\infty} 
                    \left(\frac{3^{n-1}}{6^{n-1}} - \frac{1}{6^{n-1}}\right) = 
                    \sum_{n=1}^{\infty} \left[\left(\frac{3}{6} \right)^{n-1} -
                    \left( \frac{1}{6}\right) ^{n-1}\right] = \sum_{n=1}^{\infty} 
                    \left[\left(\frac{1}{2} \right)^{n-1} - \left(\frac{1}{3} 
                    \right)^{n-1}\right]
                \]
                Όμως 
                \begin{align*}
                    \sum_{n=1}^{\infty} \left(\frac{1}{2} \right)^{n-1} 
                    &= \frac{1}{1- \frac{1}{2}} = 2
                    \intertext{και}
                    \sum_{n=1}^{\infty} \left(\frac{1}{6} \right)^{n-1} 
                    &= \frac{1}{1- \frac{1}{6}} = \frac{6}{5} 
                \end{align*} 
                Επειδή και οι δύο σειρές συγκλίνουν τότε από την προηγούμενη 
                πρόταση έχουμε ότι 
                \[
                    \sum_{n=1}^{\infty} \frac{3^{n_1}-1}{6^{n-1}} =  
                    \sum_{n=1}^{\infty} \left[\left(\frac{1}{2} \right)^{n_1} - 
                    \left(\frac{1}{6} \right)^{n-1}\right] = 2 - \frac{6}{5} = 
                    \frac{4}{5} 
                \] 
            \end{proof}
    \end{enumerate}
\end{example}

\begin{rem}
    Έστω ότι $ \sum_{n=1}^{\infty} a_{n} = a $ και $ \sum_{n=1}^{\infty} b_{n} = b $, 
    με $ b_{n} \neq 0, \; \forall n \in \mathbb{N} $ και $ b \neq 0 $. Τότε η σειρά 
    $ \sum_{n=1}^{\infty} \frac{a_{n}}{b_{n}} $ μπορεί 
    \begin{enumerate}[i)]
        \item Να αποκλίνει 
        \item Να συγκλίνει, και μάλιστα $ \sum_{n=1}^{\infty} \frac{a_{n}}{b_{n}} \neq 
            \frac{a}{b} $
    \end{enumerate}
    \begin{proof}[Παράδειγματα]
    \item {}
        \begin{enumerate}[i)]
            \item Έστω η σειρά $ \sum_{n=1}^{\infty} 
                \underbrace{\frac{1}{n(n+1)}}_{a_{n}} = 1 $ και 
                $ \sum_{n=1}^{\infty} \underbrace{\frac{1}{(n+1)(n+2)}}_{b_{n}} = 
                \frac{1}{2} $. Τότε η σειρά 
                \[
                    \sum_{n=1}^{\infty} \frac{a_{n}}{b_{n}} = \sum_{n=1}^{\infty} 
                    \frac{\frac{1}{n(n+1)}}{\frac{1}{(n+1)(n+2)}} = 
                    \sum_{n=1}^{\infty} \frac{n+2}{n} 
                \]
                αποκλίνει γιατί $ \lim_{n \to \infty} \frac{n+2}{n} = 1 \neq 0 $

            \item Έστω οι σειρές 

                \begin{minipage}{0.75\textwidth}
                    \begin{myitemize}
                    \item 
                        $ \sum_{n=1}^{\infty} \underbrace{\frac{1}{2^{2n-1}}}_{a_{n}} 
                        = 2 \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{4^{n}} = 
                        2 \cdot \sum_{n=1}^{\infty} 
                        \left(\frac{1}{4} \right)^{n} = 2 \cdot \frac{1}{4} \cdot  
                        \frac{1}{1 - \frac{1}{4}} = \frac{1}{2} \cdot \frac{4}{3} = 
                        \frac{2}{3} = a$ \hfill \tikzmark{a}

                    \item $ \sum_{n=1}^{\infty} \underbrace{\frac{3}{2^{n-1}}}_{b_{n}} 
                        = 3 \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{2^{n-1}} = 
                        3 \cdot \sum_{n=1}^{\infty} 
                        \left(\frac{1}{2} \right)^{n-1} = 3 \cdot \frac{1}{1 - 
                        \frac{1}{2}} = 3 \cdot 2 = 6 = b$ \hfill \tikzmark{b}
                    \end{myitemize}
                \end{minipage}

                \mybrace{a}{b}[$ \frac{a}{b} = \frac{\frac{2}{3}}{6} = \frac{1}{9} $]

                Όμως 
                \[
                    \sum_{n=1}^{\infty} \frac{a_{n}}{b_{n}} = \sum_{n=1}^{\infty} 
                    \frac{\frac{1}{2^{2n-1}}}{\frac{3}{2^{n-1}}} = 
                    \frac{1}{3} \sum_{n=1}^{\infty} \frac{2^{n-1}}{2^{2n-1}} = 
                    \frac{1}{3} \sum_{n=1}^{\infty} \frac{2^{n}}{2^{2n}} = 
                    \frac{1}{3} \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{2^{n}} = \frac{1}{3} \cdot 
                    \frac{\frac{1}{2}}{1 - \frac{1}{2}} = \frac{1}{3} \neq \frac{1}{9} 
                    = \frac{a}{b}
                \] 
        \end{enumerate}

    \end{proof}
\end{rem}

\myprop{Έστω ότι η σειρά $ \sum_{n=1}^{\infty} a_{n} $ συγκλίνει. Τότε 
    $ \forall \varepsilon >0, \; \exists n_{0} \in \mathbb{N} :
\quad \abs{\sum_{n= n_{0}}^{\infty} a_{n}} < \varepsilon $}

\begin{proof}
\item {}
    Έστω ότι η σειρά $ \sum_{n=1}^{\infty} a_{n} $ συγκλίνει. Τότε υπάρχει 
    $ S \in \mathbb{R} $ τέτοιος ώστε $ \lim_{n \to \infty} 
    {(S_{n})}_{n \in \mathbb{N}} = S \in \mathbb{R} $. Δηλαδή 
    \[
        \forall \varepsilon >0, \; \exists n_{0} \in \mathbb{N} \; : \; 
        \forall N \geq n_{0} \quad \abs{S_{N}-S} < \varepsilon 
    \] 
    Από την πρόταση~\ref{prop:diff}~\ref{prop:diff2} έχουμε ότι αφού 
    $ \sum_{n=1}^{\infty} a_{n} $ συγκλίνουσα ισχύει
    \begin{gather*}
        \sum_{n=1}^{\infty} a_{n} - \sum_{n= n_{0}+1}^{\infty} a_{n} = 
        \sum_{n= 1}^{n_{0}} a_{n} \Rightarrow \\ 
        \sum_{n= n_{0}+1}^{\infty} a_{n} = \sum_{n=1}^{\infty} a_{n} - 
        \sum_{n=1}^{n_{0}} a_{n} = S - S_{n} \Rightarrow \\
        \abs{\sum_{n= n_{0}}^{\infty} a_{n}} = \abs{S - S_{n}} < \varepsilon
    \end{gather*} 
\end{proof}

\myprop{Η αρμονική σειρά $ \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{n} $ δεν συγκλίνει.}

\begin{proof}(Με άτοπο)
\item {}
    Έστω ότι η σειρά συγκλίνει στο $ S \in \mathbb{R} $. Τότε 
    $ \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{n} 
    = S \in \mathbb{R} \Leftrightarrow \lim_{n \to \infty} {(S_{n})}_{n \in \mathbb{N}} 
    = S $, δηλαδή 
    \[
        \forall \varepsilon >0, \; \exists n_{0} \in \mathbb{N} \; : \; \forall n 
        \geq n_{0} \quad \abs{S_{n}-S} 
        < \varepsilon 
    \]
    Οπότε για $ \varepsilon = \frac{1}{4}, \; \exists n_{0} \in \mathbb{N} \; : \; 
    \forall n \geq n_{0} \quad \abs{S_{n}-S} < \frac{1}{4} $, και 
    $ \abs{S_{2 n_{0}}-S} < \frac{1}{4}  $ επειδή και κάθε  υπακολουθία της 
    $ {(S_{n})}_{n \in \mathbb{N}} $ θα συγκλίνει στο ίδιο όριο.
    Επομένως
    \[
        \abs{S_{2 n_{0} }- S_{n_{0}}} = \abs{S_{2 n_{0} } -S + S - S_{n_{0}}} \leq 
        \abs{S_{2 n_{0}}-S} + \abs{S_{n_{0}}-S} < \frac{1}{4} + \frac{1}{4} = 
        \frac{1}{2}
    \] 
    Από την άλλη μεριά
    \begin{align*}
        \abs{S_{2 n_{0}} - S_{n_{0}}} 
        &= \abs{\left(1+ \frac{1}{2} + \cdots + 
                \frac{1}{2 n_{0}}\right) - \left(1 +
        \frac{1}{2} + \cdots + \frac{1}{n_{0}}\right)} = \frac{1}{n_{0}+1} + \cdots + 
        \frac{1}{2 n_{0}} \geq \underbrace{\frac{1}{2 n_{0}} + \cdots + 
        \frac{1}{2 n_{0}}}_{n_{0} \; \text{φορές}} = \\ 
        &= n_{0}\cdot \frac{1}{2 n_{0}} = \frac{1}{2} \quad \text{άτοπο, άρα 
        η σειρά δεν συγκλίνει.}
    \end{align*}
\end{proof}

\mythm{Έστω $ \sum_{n=1}^{\infty} a_{n} $ σειρά θετικών όρων, δηλαδή $ a_{n} \geq 0, 
    \; \forall n \in \mathbb{N} $. Τότε η $ \sum_{n=1}^{\infty} a_{n} $ συγκλίνει 
αν και μόνον αν είναι άνω φραγμένη.}

\begin{proof}
\item {}
    \begin{description}
        \item [($ \Rightarrow $)]
            Έστω ότι η σειρά $ \sum_{n=1}^{\infty} a_{n} $ συγκλίνει. Τότε η ακολουθία 
            $ {(S_{n})}_{n \in \mathbb{N}} $ συγκλίνει, επομένως από γνωστή πρόταση θα 
            είναι και φραγμένη, επομένως και άνω φραγμένη. Άρα και η σειρά 
            $ \sum_{n=1}^{\infty} a_{n} $ είναι άνω φραγμένη.
        \item [($ \Leftarrow $)]
            Έστω ότι η σειρά $ \sum_{n=1}^{\infty} a_{n} $ είναι άνω φραγμένη, δηλαδή 
            η ακολουθία $ {(S_{n})}_{n \in \mathbb{N}} $ είναι άνω φραγμένη, δηλαδή 
            \[
                S_{n} \leq M, \; \forall n \in \mathbb{N}
            \] 
            Θα δείξουμε ότι η ακολουθία $ {(S_{n})}_{n \in \mathbb{N}} $ είναι και 
            αύξουσα, οπότε από γνωστή πρόταση, θα συγκλίνει. Πράγματι
            έστω $ n_{0} \in \mathbb{N} $. Τότε
            \[
                a_{n_{0}+1} \geq 0 \Rightarrow S_{n_{0}+1} - S_{n_{0}} \geq 0 
                \Rightarrow S_{n_{0}+1} \geq S_{n_{0}}
            \] 
    \end{description}
\end{proof}

\begin{cor}
    Μια σειρά θετικών όρων ή συγκλίνει, ή αποκλίνει στο $ + \infty $.  
\end{cor}

\begin{rem}
    Μια σειρά στην οποία δεν γνωρίζουμε τα πρόσημα των όρων της, μπορεί:
    \begin{enumerate}[i)]
        \item να συγκλίνει
        \item να αποκλίνει στο $ + \infty $ ή στο $ - \infty $
        \item τίποτε από τα παραπάνω.
    \end{enumerate}
\end{rem}



\section{Κριτήρια Σύγκλισης}

\subsection{Κριτήριο Σύγκρισης}
Έστω ότι $ 0 \leq a_{n} \leq b_{n}, \; \forall n \geq n_{0} $.
\begin{enumerate}[i)]
    \item $ \sum_{n=1}^{\infty} b_{n} $ συγκλίνει $ \Rightarrow \sum_{n=1}^{\infty} 
        a_{n}$ συγκλίνει.
    \item $ \sum_{n=1}^{\infty} a_{n} $ αποκλίνει $ \Rightarrow \sum_{n=1}^{\infty} 
        b_{n} $ αποκλίνει.
\end{enumerate}
\begin{proof}
\item {}
    \begin{enumerate}[i)]
        \item Έστω ότι η σειρά $ \sum_{n=1}^{\infty} b_{n} $ συγκλίνει. Τότε είναι 
            άνω φραγμένη, δηλαδή 
            \[
                \exists M>0 : \sum_{n=1}^{N} b_{N} \leq M, \; \forall N \in \mathbb{N}
                \Rightarrow \sum_{n=1}^{N} a_{N} \leq M, \; \forall N \in \mathbb{N}
            \]
            δηλαδή η $ \sum_{n=1}^{\infty} a_{n} $ είναι άνω φραγμένη. Είναι όμως και 
            σειρά θετικών όρων, οπότε από το προηγούμενο θεώρημα, συγκλίνει.

        \item Έστω $ M >0 $. Αφού η $ \sum_{n=1}^{\infty} a_{n} $ αποκλίνει στο $ 
            + \infty, \; \exists N_{0} \in \mathbb{N} \; : \; \sum_{n=1}^{N} a_{n} 
            \geq M, \; \forall N \in \mathbb{N} $. 
            Όμως τότε $ \sum_{n=1}^{N} b_{n} \geq M, \; \forall n \in \mathbb{N} $, 
            δηλαδή και η σειρά $ \sum_{n=1}^{\infty} b_{n} $ αποκλίνει στο $ 
            + \infty$.
    \end{enumerate}
\end{proof}

\myprop{Η σειρά $ \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{n^{2}} $ συγκλίνει.}

\begin{proof}
\item {}
    Θέτουμε $ a_{n} = \frac{1}{(n+1)^{2}}, \; \forall n \in \mathbb{N} $ και 
    $ b_{n} = \frac{1}{n(n+1)}, \; \forall n \in \mathbb{N} $. Ισχύει, προφανώς ότι
    $ 0 \leq a_{n} \leq b_{n}, \; \forall n \in \mathbb{N} $. Επιπλέον έχουμε αποδείξει
    ότι $ \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{n(n+1)} = 1 $, συγκλίνει, οπότε από κριτήριο 
    σύγκρισης και η σειρά 
    $ \sum_{n=1}^{\infty} a_{n} $ συγκλίνει. Όμως ισχύει ότι
    \[
        \sum_{n=1}^{\infty} a_{n} = \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{(n+1)^{2}} = 
        \sum_{n=2}^{\infty} \frac{1}{n^{2}} 
    \] 
    δηλαδή η σειρά $ \sum_{n=2}^{\infty} \frac{1}{n^{2}} $ συγκλίνει και από γνωστή 
    πρόταση και η σειρά $ \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{n^{2}} $ συγκλίνει.
\end{proof}

\begin{examples}
\item {}
    \begin{enumerate}
        \item Η σειρά $ \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{n(n+1)} $ συγκλίνει. Πράγματι
            \[
                a_{n}= \frac{1}{n(n+1)} = \frac{1}{n^{2}+n} \leq \frac{1}{n^{2}} = 
                b_{n}, \; \forall n \in \mathbb{N}
            \] 
            και η $ \sum_{n=1}^{\infty} b_{n} = \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{n^{2}} $ 
            συγκλίνει, οπότε από το κριτήριο 
            σύγκρισης και η $ \sum_{n=1}^{\infty} a_{n} = \sum_{n=1}^{\infty} 
            \frac{1}{n(n+1)} $ συγκλίνει. 

        \item Η σειρά $ \sum_{n=1}^{\infty} \frac{n^{2}+n+1}{n^{3}} $ αποκλίνει. 
            \[
                a_{n} = \frac{n^{2}+n+1}{n^{3}} \geq \frac{n^{2}}{n^{3}} = \frac{1}{n} 
                = b_{n}, \; \forall n \in \mathbb{N} 
            \] 
            και η $ \sum_{n=1}^{\infty} b_{n} = \frac{1}{n} $ αποκλίνει, οπότε από 
            το κριτήριο σύγκρισης και η $ \sum_{n=1}^{\infty} a_{n} = 
            \sum_{n=1}^{\infty} \frac{n^{2}+n+1}{n^{3}} $ αποκλίνει.
    \end{enumerate}
\end{examples}

\subsection{Κριτήριο Ορίου}
\mythm{Έστω $ {(a_{n})}_{n \in \mathbb{N}} $ και $ {(b_{n})}_{n \in \mathbb{N}} $ δύο 
    ακολουθίες θετικών αριθμών, τέτοιες ώστε $ \lim_{n \to \infty} \frac{a_{n}}{b_{n}}
    \in \mathbb{R} $, τότε: 
    \begin{enumerate}[i)]
        \item $ \sum_{n=1}^{\infty} b_{n} $ συγκλίνει $ \Rightarrow 
            \sum_{n=1}^{\infty} a_{n} $ συγκλίνει.
        \item $ \sum_{n=1}^{\infty} a_{n} $ αποκλίνει (στο $+ \infty$) $ \Rightarrow 
            \sum_{n=1}^{\infty} b_{n} $ αποκλίνει (στο $+ \infty$).
\end{enumerate}}

\begin{proof}
\item {}
    Έστω η ακολουθία $ {\left(\frac{a_{n}}{b_{n}}\right)}_{n \in \mathbb{N}} $ 
    συγκλίνει.  Τότε θα είναι και φραγμένη, επομένως
    \[
        \exists M>0 \; : \; \frac{a_{n}}{b_{n}} \leq M, \; \forall n \in \mathbb{N} 
    \] 
    Οπότε $ 0 \leq a_{n} \leq b_{n}, \; \forall n \in \mathbb{N} $.
    \begin{enumerate}[i)]
        \item Η σειρά $ \sum_{n=1}^{\infty} b_{n} $ συγκλίνει, άρα και η σειρά 
            $ \sum_{n=1}^{\infty} M\cdot b_{n} $ συγκλίνει, οπότε από το κριτήριο 
            σύγκρισης συγκλίνει και η $ \sum_{n=1}^{\infty} a_{n} $.
        \item Η σειρά $ \sum_{n=1}^{\infty} a_{n} $ αποκλίνει στο $ + \infty $, 
            οπότε από το κριτήριο σύγκρισης η σειρά 
            $ \sum_{n=1}^{\infty} M \cdot b_{n} $ αποκλίνει
            στο $ + \infty $. Τελικά και η σειρά $ \sum_{n=1}^{\infty} b_{n} $ 
            αποκλίνει στο $ + \infty $.
    \end{enumerate}
\end{proof}

\begin{cor}
    Έστω $ {(a_{n})}_{n \in \mathbb{N}} $ και $ {(b_{n})}_{n \in \mathbb{N}} $ δύο 
    ακολουθίες θετικών αριθμών, τέτοιες ώστε $ \lim_{n \to \infty} \frac{a_{n}}{b_{n}} 
    \in \mathbb{R} \setminus \{ 0 \}$. Τότε η σειρά $ \sum_{n=1}^{\infty} b_{n} $ 
    συγκλίνει αν και μόνον αν η σειρά $ \sum_{n=1}^{\infty} a_{n} $ συγκλίνει.
\end{cor}
\begin{proof}
    Επειδή $ \lim_{n \to \infty} \frac{a_{n}}{b_{n}} \neq 0 \Rightarrow \exists 
    \lim_{n \to \infty} \frac{b_{n}}{a_{n}}$, οπότε από την προηγούμενη πρόταση 
    έχουμε το ζητούμενο.
\end{proof}

\begin{examples}
\item {}
    \begin{enumerate}
        \item Η σειρά $ \sum_{n=1}^{\infty} \frac{n^{5}+8n}{n^{6}+6} $ αποκλίνει.
            \begin{proof}
            \item {}
                \begin{minipage}{0.3\textwidth}
                    \begin{myitemize}
                    \item $ a_{n} = \frac{n^{5}+8n}{n^{6}+6}, \; 
                        \forall n \in \mathbb{N} $ \hfill \tikzmark{a}
                    \item $ b_{n} = \frac{1}{n}, \; \forall n \in \mathbb{N} $
                        \hfill \tikzmark{b}
                    \end{myitemize}    
                \end{minipage}

                \mybrace{a}{b}[$ \frac{a_{n}}{b_{n}} = 
                \frac{\frac{n^{5}+8n}{n^{6}+6}}{\frac{1}{n}} = 
                \frac{n^{6}+8n^{2}}{n^{6}+6} \to 1 $]
                και επειδή η $ \sum_{n=1}^{\infty} b_{n} = 
                \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{n} $
                αποκλίνει, τότε και η $ \sum_{n=1}^{\infty} a_{n} = \sum_{n=1}^{\infty} 
                \frac{n^{5}+8n}{n^{6}+6}$ αποκλίνει.
            \end{proof}

        \item Η σειρά $ \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{\sqrt[3]{n^{4}+1}} $ συγκλίνει.
            \begin{proof}
            \item {} 
                \begin{minipage}{0.3\textwidth}
                    \begin{myitemize}
                    \item $ a_{n} = \frac{1}{\sqrt[3]{n^{4}+1}}, \; 
                        \forall n \in \mathbb{N} $ \hfill \tikzmark{a}
                    \item $ b_{n} = \frac{1}{n^{\frac{4}{3}}}, \; 
                        \forall n \in \mathbb{N} $ \hfill \tikzmark{b}
                    \end{myitemize}    
                \end{minipage}

                \mybrace{a}{b}[$ \frac{a_{n}}{b_{n}} =
                \frac{\frac{1}{\sqrt[3]{n^{4}+1}}}{\frac{1}{\sqrt[3]{n^{4}}}} = 
                \sqrt[3]{\frac{n^{4}}{n^{4}+1}} \to 1$]
                και επειδή η $ \sum_{n=1}^{\infty} b_{n} = \sum_{n=1}^{\infty} 
                \frac{1}{n^{\frac{4}{3}}} $ συγκλίνει, τότε και η 
                $ \sum_{n=1}^{\infty} a_{n} = \sum_{n=1}^{\infty} 
                \frac{1}{\sqrt[3]{n^{4}+1}}$ συγκλίνει.
            \end{proof}
    \end{enumerate}
\end{examples}

    \myprop{$ \sum_{n=1}^{\infty} a_{n} $ συγκλίνει 
        $ \Rightarrow \lim_{n \to \infty} a_{n} = 0 $.}

\begin{proof}
\item {}
    Θέτουμε $ S_{N} = \sum_{n=1}^{N} a_{n}, \; \forall N \in \mathbb{N} $. Γνωρίζουμε 
    ότι η $ {(S_{n})}_{n \in \mathbb{N}} $ συγκλίνει, άρα έστω 
    $ \lim_{n \to \infty} S_{N} = S$.
    Τότε $ a_{N} = S_{N}-S_{N-1} \xrightarrow{N \to \infty} S-S = 0 $.
\end{proof}

\begin{cor}[Αντιθετοαντίστροφο]
    $ \lim_{n \to \infty} a_{n} \neq 0 $, ή $ \not \exists \lim_{n \to \infty} a_{n} 
    \Rightarrow \sum_{n=1}^{\infty} a_{n} $ αποκλίνει.
\end{cor}

\begin{examples}
    \begin{enumerate}
        \item Η σειρά $ \sum_{n=1}^{\infty} n^{2} $ δεν συγκλίνει, γιατί 
            $ \lim_{n \to \infty} n^{2} = \infty \neq 0$
        \item Η σειρά $ \sum_{n=1}^{\infty} \frac{n+1}{n} $ δεν συγκλίνει, γιατί 
            $ \lim_{n \to \infty} \frac{n+1}{n} = 1 \neq 0 $
        \item Η σειρά $ \sum_{n=1}^{\infty} (1 + \frac{1}{n} )^{n} $ δεν συγκλίνει, 
            γιατί $ \lim_{n \to \infty} (1+ \frac{1}{n} )^{n} = e \neq 0 $
        \item Η σειρά $ \sum_{n=1}^{\infty} \sin{\left(\frac{n \pi}{2}\right)} $ 
            δεν συγκλίνει, γιατί 

            \begin{minipage}{0.55\textwidth}
                \begin{myitemize}
                \item $ a_{2n} = \sin{(n \pi)} = 0, \; \forall n \in \mathbb{N} 
                    \Rightarrow a_{2n} \xrightarrow{n \to \infty} 0$ \hfill \tikzmark{a}
                \item $ a_{4n+1} = \sin{\left(2n \pi + \frac{\pi}{2}\right)}, \; 
                    \forall n \in \mathbb{N} \Rightarrow a_{4n+1} 
                    \xrightarrow{n \to  \infty} 1 $ \hfill \tikzmark{b}
                \end{myitemize}
            \end{minipage}

            \mybrace{a}{b}[$ {(a_{n})}_{n \in \mathbb{N}} $ δεν συγκλίνει]
            επομένως η $ \sum_{n=1}^{\infty} \sin{\left(\frac{n \pi}{2}\right) } $ 
            αποκλίνει.
    \end{enumerate}
\end{examples}

\section{Απόλυτη Σύγκλιση}

    \myprop{$ \sum_{n=1}^{\infty} \abs{a_{n}} $ συγκλίνει 
    $ \Rightarrow \sum_{n=1}^{\infty} a_{n} $ συγκλίνει }

\begin{proof}
    $ \abs{a_{n}} $ συγκλίνει $ \Rightarrow \sum_{n=1}^{\infty} 2 \abs{a_{n}} $ 
    συγκλίνει. Ισχύουν
    \[
        0 \leq a_{n} + \abs{a_{n}} \leq 2 \abs{a_{n}}, \; \forall n \in \mathbb{N} 
    \] 
    οπότε από το κριτήριο σύγκρισης, έπεται ότι $ \sum_{n=1}^{\infty} (a_{n}+ 
    \abs{a_{n}}) $ συγκλίνει. Τότε
    \[
        S_{N} = \sum_{n=1}^{N} a_{n} = \sum_{n=1}^{N} (a_{n}+ \abs{a_{n}}) - 
        \sum_{n=1}^{\infty} \abs{a_{n}}   
    \] 
    Από άλγεβρα των ορίων η $ {(S_{n})}_{n \in \mathbb{N}} $ συγκλίνει και άρα 
    έχουμε το ζητούμενο.
\end{proof}

\begin{examples}
\item {}
    \begin{enumerate}
        \item Η σειρά $ \sum_{n=1}^{\infty} (-1)^{n} \frac{1}{n^{2}} $ συγκλίνει, 
            γιατί 
            \[ 
                \sum_{n=1}^{\infty} \abs{a_{n}} = \sum_{n=1}^{\infty} \abs{(-1)^{n}
                \frac{1}{n^{2}}} = \sum_{n=1}^{\infty} \abs{(-1)^{n}} 
                \cdot \abs{\frac{1}{n^{2}} } =  
                \sum_{n=1}^{\infty} \abs{-1}^{n} \cdot 
                \frac{1}{n^{2}} = \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{n^{2}} 
            \]
            η οποία συγκλίνει.
    \end{enumerate}
\end{examples}

\section{Κριτήριο Συμπύκνωσης του Cauchy}

\myprop{Έστω $ {(a_{n})}_{n \in \mathbb{N}} $ φθίνουσα ακολουθία θετικών όρων με 
    $ \lim_{n \to \infty} a_{n} =0 $. Τότε
    \[
        \sum_{n=1}^{\infty} a_{n} \; \text{συγκλίνει} \; 
        \Leftrightarrow \sum_{n=1}^{\infty} 2^{n} a_{n} \; \text{συγκλίνει}
\]}

\begin{proof}
    Χωρίς Απόδειξη
\end{proof}

\begin{cor}
    Η σειρά $ \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{n^{\rho}} $ συγκλίνει $ \Leftrightarrow 
    \rho > 1$.
\end{cor}
\begin{proof}
\item {}
    Θέτουμε $ a_{n}= \frac{1}{n^{\rho}}, \; \forall n \in \mathbb{N} $. Η 
    ακολουϑία είναι φθίνουσα και θετική (από γνωστό λήμμα). Οπότε σύμφωνα 
    με την προηγούμενη πρόταση έχουμε
    \[
        \sum_{n=1}^{\infty} 2^{n} a_{2^{n}} = \sum_{n=1}^{\infty} 2 ^{n} 
        \frac{1}{(2^{n})^{\rho}} = \sum_{n=1}^{\infty} \left(\frac{1}{2^{\rho -1}} 
        \right)^{n}
    \] 
    \begin{myitemize}
    \item Αν $ \rho >1 \Rightarrow \rho -1 >0 \Rightarrow 2^{\rho -1} > 2^{0} 
        \Rightarrow 2^{\rho -1} > 1 \Rightarrow \frac{1}{2^{\rho -1}} < 1 $, οπότε
        η σειρά $ \sum_{n=1}^{\infty} \left(\frac{1}{2^{\rho -1}} \right)^{n} $ 
        συγκλίνει ως γεωμετρική με λόγο $ \frac{1}{2^{\rho -1}} < 1 $
    \item Αν $ \rho \leq 1 \Rightarrow \rho -1 \leq 0 \Rightarrow 2^{\rho -1} \leq 
        2^{0} \Rightarrow 2^{\rho -1} \leq 1 \Rightarrow \frac{1}{2^{\rho -1}} \geq 1 $
        Από αυτό το γεγονός έχουμε ότι η ακολουθία 
        $ \lim_{n \to \infty} \left(\frac{1}{2^{\rho -1}}\right)^{n} $ 
        δεν συγκλίνει στο 0, οπότε η αρχική σειρά δεν συγκλίνει. Και επειδή είναι 
        σειρά θετικών όρων, έχουμε ότι αποκλίνει στο $ + \infty $.
    \end{myitemize}
\end{proof}

\section{Κριτήριο Λόγου}

\myprop{Έστω $ {(a_{n})}_{n \in \mathbb{N}} $ ακολουθία αριθμών ώστε να υπάρχει το $ 
    \lim_{n \to \infty} \frac{\abs{a_{n+1}}}{\abs{a_{n}}} $. Τότε 
    \begin{enumerate}[i)]
        \item $ \lim_{n \to \infty} \frac{\abs{a_{n+1}}}{\abs{a_{n}}} <1 \Rightarrow 
            \sum_{n=1}^{\infty} a_{n}$ συγκλίνει 
        \item $ \lim_{n \to \infty} \frac{\abs{a_{n+1}}}{\abs{a_{n}}} >1 \Rightarrow 
            \sum_{n=1}^{\infty} a_{n}$ αποκλίνει
\end{enumerate}}

\begin{proof}
    Χωρίς Απόδειξη
\end{proof}

\begin{examples}
\item {}
    \begin{enumerate}
        \item Η σειρά $ \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{n!} $ συγκλίνει.
            \[
                \abs{\frac{a_{n+1}}{a_{n}}} = \frac{\frac{1}{(n+1)!}}{\frac{1}{n!}} = 
                \frac{n!}{(n+1)!} = \frac{1 \cdot 2 \cdots n }{1 \cdot 2 
                \cdots n \cdot(n+1)} = \frac{1}{n+1} \xrightarrow{n \to \infty } 0 < 1 
            \]
            επομένως από Κριτήριο Λόγου η σειρά $ \sum_{n=1}^{\infty} a_{n} = 
            \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{n!}$ συγκλίνει.

        \item Η σειρά $ \sum_{n=1}^{\infty} \frac{9^{n}}{(-2)^{n}\cdot n} $ αποκλίνει.
            \[
                \abs{\frac{a_{n+1}}{a_{n}}} = \frac{\abs{\frac{9^{n+1}}{(-2)^{n+1}\cdot
                (n+1)}}}{\abs{\frac{9^{n}}{(-2)^{n}\cdot n}}} = 
                \frac{\frac{9^{n+1}}{2^{n+1}\cdot (n+1)}}{\frac{9^{n}}{2^{n}\cdot n}} 
                = \frac{9^{n}\cdot 9}{9^{n}} \cdot \frac{2^{n}}{2^{n}\cdot 2}\cdot 
                \frac{n}{n+1} = \frac{9}{2} \cdot \frac{n}{n+1} \xrightarrow{n \to 
                \infty} \frac{9}{2} \cdot 1 = \frac{9}{2}> 1
            \] 
            επομένως από Κριτήριο Λόγου η σειρά 
            $ \sum_{n=1}^{\infty} \frac{9^{n}}{(-2)^{n}\cdot n} $ αποκλίνει

        \item Η σειρά $ \sum_{n=1}^{\infty} \frac{n!}{10^{n}} $ συγκλίνει.
            \[
                \abs{\frac{a_{n+1}}{a_{n}}} = 
                \frac{\frac{(n+1)!}{10^{n+1}}}{\frac{n!}{10^{n}}} =
                \frac{10^{n}}{10^{n+1}} \cdot \frac{(n+1)!}{n!} = 
                \frac{10^{n}}{10^{n} \cdot 10}
                \cdot \frac{1\cdot 2 \cdots n \cdot (n+1)}{1\cdot 2 \cdots n}  
                \frac{1}{10} \cdot (n+1) \xrightarrow{n \to \infty} + \infty > 1
            \] 
            επομένως από Κριτήριο Λόγου η σειρά 
            $ \sum_{n=1}^{\infty} \frac{n!}{10^{n}} $ αποκλίνει.

        \item Η σειρά $ \sum_{n=1}^{\infty} \frac{2n-1}{(\sqrt{3}) ^{n}} $ συγκλίνει.
            \[
                \abs{\frac{a_{n+1}}{a_{n}}} = \frac{\frac{2(n+1)-1}{(\sqrt{3}
                )^{n+1}}}{\frac{2n-1}{(\sqrt{3} )^{n}}} = \frac{2n+2-1}{2n-1} \cdot 
                \frac{(\sqrt{3} )^{n}}{(\sqrt{3} )^{n}\cdot \sqrt{3}} = 
                \frac{1}{(\sqrt{3})} \cdot \frac{2n+1}{2n-1} 
                \xrightarrow{n \to \infty} = \frac{1}{\sqrt{3}} \cdot 1 =
                \frac{1}{\sqrt{3}} < 1
            \] 
            επομένως από Κριτήριο Λόγου η σειρά 
            $ \sum_{n=1}^{\infty} \frac{2n-1}{(\sqrt{3}) ^{n}} $ συγκλίνει.
    \end{enumerate}
\end{examples}

\section{Κριτήριο Ρίζας}

\myprop{Έστω $ {(a_{n})}_{n \in \mathbb{N}} $ ακολουθία αριθμών ώστε να υπάρχει το 
    $ \lim_{n \to \infty} \sqrt[n]{\abs{a_{n}}} $. Τότε
    \begin{enumerate}[i)]
        \item $ \lim_{n \to \infty} \sqrt[n]{\abs{a_{n}}} < 1 \Rightarrow 
            \sum_{n=1}^{\infty} a_{n}$ συγκλίνει
        \item $ \lim_{n \to \infty} \sqrt[n]{\abs{a_{n}}} > 1 \Rightarrow 
            \sum_{n=1}^{\infty} a_{n}$ αποκλίνει
\end{enumerate}}

\begin{examples}
\item {}
    \begin{enumerate}
        \item Η σειρά $ \sum_{n=1}^{\infty} \left(\frac{n}{n+1} \right)^{n^{2}} $ 
            συγκλίνει
            \[
                \sqrt[n]{\abs{a_{n}}} = \sqrt[n]{\left(\frac{n}{n+1} \right)^{n^{2}}} 
                = \left(\frac{n}{n+1}\right)^{n} = \frac{1}{\left(\frac{n+1}{n} 
                \right)^{n}} = \frac{1}{(1+ \frac{1}{n})^{n}} \xrightarrow{n \to \infty}
                \frac{1}{e} <1
            \] 
            επομένως από Κριτήριο Ρίζας η σειρά 
            $ \sum_{n=1}^{\infty} \left(\frac{n}{n+1} \right)^{n^{2}} $ συγκλίνει.
    \end{enumerate}
\end{examples}

\section{Κριτήριο Dirichlet}

Έστω $ {(a_{n})}_{n \in \mathbb{N}} $ και $ (b_{n})_{n \in \mathbb{N}} $ ακολουθίες 
πραγματικών αριθμών τέτοιες ώστε:
\begin{enumerate}[i)]
    \item Η $ (b_{n})_{n \in \mathbb{N}} $ έχει θετικούς όρους, είναι φθίνουσα και 
        συγκλίνει στο 0.
    \item Η $ {(a_{n})}_{n \in \mathbb{N}} $ έχει φραγμένα μερικά αθροίσματα, δηλ.
        \[
            \exists M>0 \; : \; \abs{\sum_{n=1}^{N} a_{n}} \leq M, \; 
            \forall n \in \mathbb{N} 
        \] 
        Τότε η σειρά $ \sum_{n=1}^{\infty} a_{n}\cdot \mathbb{N} $ συγκλίνει.
\end{enumerate}

\begin{examples}
\item {}
    \begin{enumerate}
        \item Η σειρά $ \sum_{n=1}^{\infty} \frac{(-1)^{n}}{n} $ συγκλίνει.
            Θέτουμε $ a_{n}=(-1)^{n}, \; \forall n \in \mathbb{N} $ και $ b_{n}= 
            \frac{1}{n}, \; \forall n \in \mathbb{N}$ και έχουμε:
            Η $ (b_{n})_{n \in \mathbb{N}} $ έχει προφανώς θετικούς όρους, είναι 
            φθίνουσα και $ \lim_{n \to \infty} \frac{1}{n} = 0 $. 

            Για την $ {(a_{n})}_{n \in \mathbb{N}} $ ισχύει:
            \[
                \abs{\sum_{n=1}^{N} (-1)^{n}} = 0 \; \text{ή} \; 1, \; 
                \forall N \in \mathbb{N} 
            \] 
            δηλαδή σε κάθε περίπτωση 
            \[
                \abs{\sum_{n=1}^{N} (-1)^{n}} \leq 1 = M, \; \forall n \in \mathbb{N}
            \]
            Επομένως από Κριτήριο Dirichlet η σειρά 
            $ \sum_{n=1}^{\infty} \frac{(-1)^{n}}{n} $ συγκλίνει.

        \item Η σειρά $ \sum_{n=1}^{\infty} \frac{(-1)^{n}}{\sqrt{n}} $ συγκλίνει.

            Θέτουμε $ a_{n}=(-1)^{n}, \; \forall n \in \mathbb{N} $ και $ b_{n}= 
            \frac{1}{\sqrt{n}}, \; \forall n \in \mathbb{N}$ και έχουμε:
            Η $ (b_{n})_{n \in \mathbb{N}} $ έχει προφανώς θετικούς όρους, είναι 
            φθίνουσα και $ \lim_{n \to \infty} \frac{1}{\sqrt{n}} = 0 $. 

            Για την $ {(a_{n})}_{n \in \mathbb{N}} $ ισχύει όπως και στο 
            προηγούμενο παράδειγμα ότι έχει φραγμένα μερικά αθροίσματα.

            Επομένως από Κριτήριο Dirichlet η σειρά 
            $ \sum_{n=1}^{\infty} \frac{(-1)^{n}}{\sqrt{n} } $ συγκλίνει.

    \end{enumerate}

\end{examples}


\end{document}
